{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen suur ja kollane ja kuum ning s√§ran p√§eval.","hints":[{"text":"Annan valgust!"},{"text":"Elan taevas."},{"text":"Ma olen v√§ga kaugel."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF4D03F","category":"cosmos","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen valge ja √ºmmargune ning s√§ran √∂√∂sel.","hints":[{"text":"Vahel olen suur ja vahel ka v√§ike."},{"text":"Olen taevas."},{"text":"Libahundid nagu mina."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Lind","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFB2BEB5","category":"cosmos","icon":"üåô"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen palju s√§delevaid asju √∂√∂taevas.","hints":[{"text":"Ma t√µmblen!"},{"text":"Olen v√§ga-v√§ga kaugel."},{"text":"Sa v√µid minu peale soovida."}],"options":[{"label":"T√§hed","isCorrect":true},{"label":"Linnud","isCorrect":false},{"label":"Vihmapiisad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF89CFF0","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Ma olen suur kivipall, mille peal sa elad.","hints":[{"text":"Mul on maad ja vett."},{"text":"Inimesed elavad siin."},{"text":"Mind kutsutakse Maaks."}],"options":[{"label":"Pall","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF3CB371","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Ma k√§in √ºmber Maa.","hints":[{"text":"Mul ei ole oma valgust, ma laenan seda."},{"text":"Vahel on n√§ha kogu mu n√§gu, vahel mitte."},{"text":"Maa keerutab ja ma tiirutan selle √ºmber"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Rakett","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE6E6FA","category":"cosmos","icon":"üåï"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Kiirelt liikuv valgus taevas, mida v√µib vahel ka √∂√∂sel n√§ha","hints":[{"text":"Olen kosmosest p√§rit kivi"},{"text":"Mind nimetatakse ka v√µttestaariks"},{"text":"Ma p√µlen √§ra, kui ma Maale sisenen."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE9967A","category":"cosmos","icon":"‚òÑÔ∏è"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? S√µiduk ruumi k√ºlastamiseks.","hints":[{"text":"Astronaudid kasutavad mind!"},{"text":"Lendan v√§ga k√µrgelt."},{"text":"Ma v√µin kuu peale minna."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":false},{"label":"Rakett","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD3D3D3","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Kes ma olen? Kannan spetsiaalset √ºlikonda ja lendan raketiga kosmosesse.","hints":[{"text":"Uurin uusi maailmu!"},{"text":"Ma h√µljun kosmoses."},{"text":"Kannan kiivrit."}],"options":[{"label":"Piloot","isCorrect":false},{"label":"Astronaut","isCorrect":true},{"label":"√ïpetaja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFFFF","category":"cosmos","icon":"üßë‚ÄçüöÄ"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen suur staaride seltskond.","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga suur!"},{"text":"Meie P√§ike elab minus."},{"text":"Mina olen Linnutee."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaktika","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4682B4","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? V√§ga suur, kuum gaasipall, mis teeb kergeks","hints":[{"text":"Ma n√§en Maalt v√§ike v√§lja, aga ma olen t√µesti suur"},{"text":"Elan galaktikates"},{"text":"Meie p√§ike on √ºks sellistest"}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFF00","category":"cosmos","icon":"‚≠ê"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mis ma olen? Olen mustade laikudega punane ja v√µin lennata.","hints":[{"text":"Ma olen pisike mardikas."},{"text":"Lastele meeldib mind leida taimedelt."},{"text":"Mul on polka t√§pid!"}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Mesilane","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Kes ma olen? Ma teen mett ja sumisen lillede √ºmber.","hints":[{"text":"Elan tarus."},{"text":"Mul on stinger."},{"text":"Mulle meeldib magus nektar."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêù"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Mis ma olen? Rooman maas ja kannan toitu.","hints":[{"text":"Elan koloonias."},{"text":"Ma olen v√§ga v√§ike."},{"text":"Olen tugev ja n√§en palju vaeva."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêú"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Kes ma olen? H√ºppan v√§ga k√µrgele ja olen roheline.","hints":[{"text":"Ma s√∂√∂n taimi."},{"text":"Teen siristavat h√§√§lt."},{"text":"Mul on pikad jalad."}],"options":[{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"ü¶ó"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Mis ma olen? Virgutan ja s√∂√∂n lehti ja siis teen kr√ºsalist/kookonist.","hints":[{"text":"Olen beebiliblikas."},{"text":"Muutun millekski ilusaks."},{"text":"Olen pikk ja peenike."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Caterpillar","isCorrect":true},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Kes ma olen? Lendan √∂√∂sel ja olen valgusest meelitatud.","hints":[{"text":"Olen seotud liblikatega."},{"text":"Mul on udused tiivad."},{"text":"Mulle meeldib v√§lja tulla, kui on pime."}],"options":[{"label":"Koit","isCorrect":true},{"label":"Mesilane","isCorrect":false},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"ü¶ã"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Mis ma olen? Keerutan kleepuvat veebi, et oma √µhtus√∂√∂ki p√º√ºda.","hints":[{"text":"Mul on kaheksa jalga."},{"text":"Ma olen arahniid."},{"text":"Ma ripun vahel tagurpidi."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üï∑Ô∏è"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Kes ma olen? Mul on suured silmad, pikad tiivad ja lendan vee l√§hedal v√§ga kiiresti.","hints":[{"text":"Mulle meeldib teisi putukaid s√º√ºa."},{"text":"Olen tihti sinine v√µi roheline."},{"text":"Olen s√§√§skede kiskja."}],"options":[{"label":"Dragonfly","isCorrect":true},{"label":"Firefly","isCorrect":false},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Mis ma olen? Tulen √∂√∂sel v√§lja ja s√ºttin pimedusse.","hints":[{"text":"Mul on tuli p√µhjas."},{"text":"Olen mardikat√º√ºp."},{"text":"Twinkin suvel."}],"options":[{"label":"Koit","isCorrect":false},{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Kriket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåü"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Kes ma olen? Olen must ja k√µva ning veeretan s√µnniku palliks.","hints":[{"text":"Mulle meeldib kaka!"},{"text":"Elan Aafrikas."},{"text":"Olen mardikat√º√ºp."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"S√µnnik peet","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"ü™≤"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma √ºtlen \"Moo!\". ja anna piima.","hints":[{"text":"Elan √ºhes talus."},{"text":"Olen suur ja mustvalge."},{"text":"P√µllumehed l√ºpsavad mind."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Lehm","isCorrect":true},{"label":"Kass","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF74B72E","category":"animal","icon":"üêÑ"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma √ºtlen \"Woof woof!\". ja armastus m√§ngida fetch.","hints":[{"text":"Olen inimestele hea s√µber."},{"text":"Mul on neli jalga ja saba."},{"text":"Olen v√§ga populaarne lemmikloom."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":true},{"label":"Siga","isCorrect":false},{"label":"Pardike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE9967A","category":"animal","icon":"üêï"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma √ºtlen \"Meow!\". ja meeldib hiiri taga ajada.","hints":[{"text":"Ma nurrun, kui sa mind lemmikloomaks teed."},{"text":"Mul on pehmed kasukad ja vurrud."},{"text":"Mulle meeldib juua piima."}],"options":[{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"L√µvi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0E68C","category":"animal","icon":"üêà"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma v√§ntan ja ujun tiigis.","hints":[{"text":"Mul on v√µrkjalad."},{"text":"Munen."},{"text":"Ma s√∂√∂n pargis leiba."}],"options":[{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Hobune","isCorrect":false},{"label":"Kala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA020F0","category":"animal","icon":"ü¶Ü"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Mis ma olen? K√§in 'Oin, oin' ja armastan mudas veereda.","hints":[{"text":"Elan √ºhes talus."},{"text":"Olen roosa ja √ºmmargune."},{"text":"Ma √ºtlen \"oink\"."}],"options":[{"label":"Siga","isCorrect":true},{"label":"Lambad","isCorrect":false},{"label":"Kitseke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"animal","icon":"üê∑"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Mis ma olen? Hoppan ja mul on pikad k√µrvad ja s√∂√∂n porgandeid.","hints":[{"text":"Olen karvane loom."},{"text":"Elan urus."},{"text":"H√ºppan ringi."}],"options":[{"label":"J√§nes","isCorrect":true},{"label":"Orav","isCorrect":false},{"label":"Kilpkond","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF5DEB3","category":"animal","icon":"üêá"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Mis ma olen? Mul on pikk pakiruum ja suured k√µrvad.","hints":[{"text":"Elan Aafrikas ja Aasias."},{"text":"Olen v√§ga suur ja hall."},{"text":"Mulle meeldib oma pagasiruumiga vett pritsida."}],"options":[{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":false},{"label":"Hippo","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD3D3D3","category":"animal","icon":"üêò"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ronin puude otsa ja s√∂√∂n banaane.","hints":[{"text":"Elan d≈æunglis."},{"text":"Mulle meeldib oksast oksani kiigata."},{"text":"Teen \"ooo ooo aaa\" h√§√§lt."}],"options":[{"label":"Ahv","isCorrect":true},{"label":"Karu","isCorrect":false},{"label":"Madu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8B4513","category":"animal","icon":"üêí"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Mis ma olen? Mul on lakk ja m√∂irgamine v√§ga vali.","hints":[{"text":"Mina olen d≈æungli kuningas."},{"text":"Mul on teravad hambad."},{"text":"Ma olen suur kass."}],"options":[{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"Hunt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDAA520","category":"animal","icon":"ü¶Å"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ujun ookeanis ja mul on palju teravaid hambaid.","hints":[{"text":"Olen kala."},{"text":"Olen kiskja."},{"text":"Inimesed kardavad mind."}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Vaal","isCorrect":false},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4682B4","category":"animal","icon":"ü¶à"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen roheline ja kasvan maa sees. M√µnikord s√∂√∂vad lehmad mind!","hints":[{"text":"Ma olen v√§ljas."},{"text":"Mind leitakse tihti p√µllult."},{"text":"Moo!"}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mis ma olen? Kasvan puu otsas ja vahel olen punane, vahel ka roheline. Sa v√µid mind s√º√ºa!","hints":[{"text":"Ma olen vili."},{"text":"Lumivalgeke s√µi √ºhe √§ra!"},{"text":"Kasvatan puudel."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"√ïun","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on vars ja kroonlehed ja mesilastele meeldib mind k√ºlastada!","hints":[{"text":"Ma tunnen head l√µhna."},{"text":"Olen v√§rviline."},{"text":"Mesilased koguvad minult nektarit."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå∑"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen pikk ja roheline ning mul on palju lehti. Linnud ehitavad minus pesi!","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga suur!"},{"text":"Mul on pagasiruum."},{"text":"Oravad ronivad mulle otsa."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"P√µ√µsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå≥"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nesed armastavad mind s√º√ºa!","hints":[{"text":"Ma kasvatan maa all."},{"text":"Bugs J√§nkule ma meeldin."},{"text":"Olen juurvili."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Tomati","isCorrect":false},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"ü•ï"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen suur ja √ºmmargune ja oran≈æ. Sa v√µid mulle Halloweeniks n√§o nikerdada!","hints":[{"text":"Kasvatan viinapuul."},{"text":"Ma olen tehniliselt vili."},{"text":"Sa v√µid minust pirukat teha."}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":false},{"label":"K√µrvits","isCorrect":true},{"label":"Sidrun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üéÉ"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on teravad n√µelad v√µi soomused ja p√ºsivad aasta l√§bi rohelised. Sa kaunistad mind j√µuludeks!","hints":[{"text":"Olen igihaljas puu."},{"text":"L√µhnan nagu mets."},{"text":"Mul on k√§bid."}],"options":[{"label":"J√µulupuu","isCorrect":true},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false},{"label":"Pajupuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üéÑ"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen roheline ja leheline ning v√µid mind salatisse panna!","hints":[{"text":"Ma olen sulle hea."},{"text":"J√§nesed armastavad mind."},{"text":"Ma olen k√∂√∂givili, mida s√∂√∂d toorelt."}],"options":[{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"Uba","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"ü•¨"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen v√§ike ja √ºmmargune ning kasvan kobarates. M√µned on rohelised, m√µned lillad!","hints":[{"text":"Kasvatan viinapuul."},{"text":"Leiate mind supermarketist."},{"text":"Minust saab teha mahla v√µi veini."}],"options":[{"label":"Marjad","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Kirsid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üçá"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on sitke, torkiv kest, aga sees olen magus ja kollane. Kasvan soojades kohtades!","hints":[{"text":"Kasvan soojas kliimas."},{"text":"Ma olen troopiline vili."},{"text":"Minu kest on v√§ga sitke ja ogalik."}],"options":[{"label":"Ananass","isCorrect":true},{"label":"Mango","isCorrect":false},{"label":"A durian","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üçç"}}]}